據了解政府曾內部思考特赦反修例被捕人士的可能性

據了解，政府內部曾經思考過運用《基本法》48條12款，特赦反條例示威活動中被捕人士的可行性，但必須完成整個司法程序後才進行，亦不能事前表態，以免影響司法獨立。如果行使特赦權，亦不能一刀切，要逐一審視每個已判決的個案。

港大法律學院教授、名譽資深大律師陳文敏認為，法律有賦予特首以及相關部門停止起訴及調查的權力，以達致廣義特赦的效果。

行政會議成員兼資深大律師湯家驊就強調，不檢控違法者，違反法治精神，重申律政司擁有檢控權，任何人包括特首都不能干涉。

放風 試水溫 應該主要想試班狗咩睇法

唔洗試.實反對架喎

特赦左班犬敢唔敢反冇得試..